香城帝國 II

我呢隻game，由6月9一直玩到今日，發覺大家有好多野都仲好似停留喺黑暗時代⋯⋯面對住港共進入帝王時代嘅侵略，唯一出路係加速升級步伐⋯⋯

我地無論係機動性、戰略、人手調動、資源、軍備、情報⋯⋯都仲有好大進步空間

就以728為例，我有好多地方都唔明白⋯⋯

機動性：運送物資嘅時候點解冇運輸工具？大條路軌俾你用⋯⋯大家可能冇諗過（我都冇諗過，會有人想推住舊鐵由中區去到西部⋯⋯）冇準備運輸車都正常，但步兵呢？由起點行到西部？腳都軟啦！點解唔坐車呀？真係等你救命嘅死左啦！

戰略：大家一聽到西部要人，就行過去幫拖⋯⋯幫係好，但要點幫呢？塞晒過去反而頂死西部嘅前線，要退跟本無得退，我地又唔係同佢地打人海戰術⋯⋯承上提及嘅坐車，點解唔係搭多個站，喺敵軍後方集合？再者⋯⋯大家明唔明be water嘅哲學？呢個唔係一句用黎撤退嘅口號，大家好好參透下，對第日好有幫助⋯⋯

人手調動：尋日喺中部城區⋯⋯其實唔一定要全部去晒增緩，嗰度嘅戰線要黎留守（直至尋晚1930，都未見有AI作大規模佈防，明顯西部係佢地更在意嘅地方），西部開打佢地就迴避一下，等AI回防中部城鎮，就到中部撤，而西部嗰邊就係時候諗下開乜party，打遊擊就係咁打！次次我見到有個人攞住個大聲公帶風，我都會諗：帶風向唔係帶人行就係領袖！你帶風向你就要有謀略！冇大台而又冇計劃情況下你咁帶風向，分分鐘害死人⋯⋯西部要人，你就算要帶，都要諗清楚點帶先至幫到手！一個都不能少⋯⋯但次次都有人俾官方封帳

資源：其實重點係資金⋯⋯我相信呢兩個月大家課金都貨唔少，唔少人仲課到無錢開飯，老竇老母唔俾零用打機，搞到冇錢開飯⋯⋯民以食為天，先講食，我見好多巴絲都好熱心，要助養兒童，但其實有冇諗過點做會更有效率呢？例如飯票？揾巴打搞個明哥飯堂咁做愛心飯盒？呢方面我需要大家一齊幫手俾意見，至於裝備⋯⋯都係嗰句：冇必要就唔好掉啦！錢黎架大哥！我地真係冇無限金錢架⋯⋯真金白銀課出去，再咁掉法我都要去M記食二手飯啦！至於鐵礦木材點採集，就好睇地圖環境，但記住！人比動物優勝就係有創意！識造工具！你可以將任何野都可以轉換成工具！

軍備：承上⋯⋯我話過任何野都可能係工具，其實係我發現大家都好在意升級自己現有裝備，而忽略開發新産品⋯⋯呢個係文明進步嘅一大障礙，合成産品係一個好方法！舉個例子，大家大大費周章咁去起城牆，有冇諗過一啲快速建置？（封鎖線？線？🧵？）運輸效率？（路軌？木板？轆？）快速應變部隊？（騎兵？企人釘？go bee🐝？）羅馬戰車？（籠車？車手？）⋯⋯其實防守要做我地仲有好多野做到，唔一定下下出魔法放大技⋯⋯何況好多人仲未有個咁嘅心理準備

情報：訊息傳遞、情報永遠係戰爭中最關重要！而家我地完全依賴公海頻、起底、哨兵⋯⋯公海有鬼就係人都知，但我從來未聽過有人入到對家個群攞料，呢一環我諗大家要認真看待一下，好老實，我地喺網絡上講嘅策略，跟本係俾對家睇晒再去做準備⋯⋯我打呢篇野嘅時候都好無奈，但我真係無辦法，到底我地要點先做到一個隱蔽嘅通訊網？有冇人教我

我作為一個初到貴境嘅P牌仔，真係無資格教各位點打機，我只係分享我少少嘅想法，希望大家可以高抬貴手，唔啱聽嘅唔好屌，話我知要點做至好，好夜啦⋯⋯我呢個弱者係需要瞓覺嘅！希望聽日反上黎唔會睇到我一出po就俾人插爆

（p.s：聽講連登仔好惡）

休息下 輕推

輕推一下